<rss
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
  version="2.0">
  <channel>
    <title>DžejEs - JavaScript pro web</title>
    <atom:link href="http://www.dzejes.cz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <link>http://www.dzejes.cz</link>
    <description>Články o moderních webových aplikacích.</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
    <image>
      <title>DžejEs</title>
      <url>http://www.dzejes.cz/logo.png</url>
      <link>http://www.dzejes.cz</link>
    </image>

    <item>
      <title>React - Úvod</title>
      <link>http://www.dzejes.cz/react-uvod.html</link>
      <pubDate>Tue, 7 July 2015 14:24:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Vojtěch Mikšů</dc:creator>
      <description>
        React je JavaScriptová knihovna pro vytváření webových komponent. V pomyslném MVC představuje "V" neboli view vrstvu a dal by se tak přirovnat například Latte v Nette. React je však daleko více. Přináší totiž zásadní změnu paradigma. S Reactem už nepíšeme kód, který něco mění, ale kód, který popisuje, jak má vypadat výsledek, což je řádově snažší úloha. Dvojnásob to pak platí, pokud tím výsledkem je "těžká váha" v podobě DOMu.
      </description>
    </item>

    <item>
      <title>První dev stack</title>
      <link>http://www.dzejes.cz/prvni-dev-stack.html</link>
      <pubDate>Thu, 25 June 2015 12:00:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Vojtěch Mikšů</dc:creator>
      <description>
        Hlavním hrdinou dnešního článku se stane bundlovací nástroj webpack. Lecos jste se o něm mohli dozvědět už v minulém článku. S jeho pomocí postavíme první jednoduchou "Hello world" aplikaci v Reactu, která bude například používat Babel (JavaScript budoucnosti) a LESS (CSS preprocesor). Ukážeme si sílu moderních JS nástrojů v praxi.
      </description>
    </item>

    <item>
      <title>Nástroje</title>
      <link>http://www.dzejes.cz/nastroje.html</link>
      <pubDate>Sun, 7 June 2015 12:00:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Vojtěch Mikšů</dc:creator>
      <description>
        Tak jako truhlář potřebuje hoblík, pilu nebo nebozez, tak i vývojář webovek se neobejde bez pořádných nástrojů. Když si vyberete ty správné a naučíte se s nimi pořádně zacházet, značně usnadní a zrychlí vaši práci. V tomto článku se s nimi v rychlosti seznámíme.
      </description>
    </item>

    <item>
      <title>JavaScript? Babel.</title>
      <link>http://www.dzejes.cz/babel.html</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2015 12:00:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Vojtěch Mikšů</dc:creator>
      <description>
        JavaScript má oproti většině ostatních jazyků jedno specifikum. Je sám o sobě poměrně nepoužitelný. Na vině je především způsob, jakým dochází k uvádění jeho nových verzí. Jak si s tím úspěšně a elegantně poradit?
      </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
